曾浩輝憂豬流感翻版 市民無信心打新冠疫苗 專家須速解說

新型冠狀病毒折磨全球接近一年，疫情嚴峻的歐美等地率先開打疫苗救亡，本港首批疫苗下月（2月）到埗，安全問題備受關注。挪威日前有23名長者接種德國BioNTech／輝瑞疫苗後死亡，當地指13人的解剖結果顯示，可能是疫苗常見副作用對體弱長者的致命影響。

本港都有訂購BioNTech疫苗，政府顧問專家委員會成員曾浩輝接受《香港01》專訪時坦言，緊張挪威情況，本地大學正搜集數據制定基線水平為不良反應個案評估。他又提到2009年的300萬劑人類豬流感疫苗，因有接種者出現嚴重問題打擊市民信心，最終近九成針劑因無人問津而被銷毀，預計今年可能出現「09年翻版」，政府已新設委員會，以防一出現嚴重事故便交由委員會跟進，「關鍵係班專家要快（解說清楚），唔好等件事出咗，等兩個禮拜之後先開會，（到時）就唔會有人嚟打針。」

相信青年人打針後生活上會更方便

疫苗接種率高低是控疫關鍵，曾浩輝未能預計接種率，亦相信會有針劑浪費，而第一代疫苗亦是只防止發病，而非防感染，他同意全球年輕人都無健康誘因注射，但相信青年人打針後生活上會更方便，可能有國家要求接種疫苗人士才可以入境，對要旅行的年輕人就有誘因；美容等行業人士接種後亦可令客人安心增加客源；亦可能讓接種疫苗者到醫院探病，使社會恢復運作。

2010

港府錯判疫情，去年花費二億三千七百萬元購入三百萬劑豬流感疫苗，惟注射計劃乏人問津，至今尚餘二百八十萬劑，由於十月便到期，衞生署署長林秉恩昨表明會將用剩疫苗丟棄，即最少二億元公帑將白白被浪費。林稱買疫苗是「買保險」，現在疫苗已完成「歷史任務」，丟棄不算浪費。

豬流感唔打都冇野 咁打嚟做咩？

想消滅後生仔? no way企硬唔打，狗官屋企先打睇下有無副作用先算